<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Mthwz's site</title><link>https://mthwz.github.io/</link><description>Recent content on Mthwz's site</description><generator>Hugo -- 0.140.1</generator><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 30 Mar 2024 14:36:27 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://mthwz.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Análise de dados em R</title><link>https://mthwz.github.io/post/2024/analise_dados_dengue/</link><pubDate>Sat, 30 Mar 2024 14:36:27 +0100</pubDate><guid>https://mthwz.github.io/post/2024/analise_dados_dengue/</guid><description>&lt;h1 id="introdução">Introdução&lt;/h1>
&lt;p>Nos últimos anos, a análise de dados emergiu como uma habilidade fundamental altamente valorizada em diversos setores, impulsionada pela capacidade de extrair insights significativos a partir de conjuntos de dados complexos. Esta capacidade não apenas fornece uma vantagem competitiva para as empresas, mas também desempenha um papel crucial na tomada de decisões informadas em várias áreas, desde a saúde até os negócios.&lt;/p>
&lt;p>Nesse contexto, a busca por maneiras mais eficientes de acessar e analisar dados torna-se essencial. Ao explorar novas ferramentas e tecnologias, como a &lt;a href="https://www.r-project.org/">linguagem de programação R&lt;/a>, os profissionais podem encontrar métodos mais eficazes para extrair informações valiosas a partir de conjuntos de dados volumosos e variados.&lt;/p></description></item><item><title>Automação da criação de tarefas no Ms Planner</title><link>https://mthwz.github.io/post/2023/automacao_planner/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2023 04:40:01 +0100</pubDate><guid>https://mthwz.github.io/post/2023/automacao_planner/</guid><description>&lt;h1 id="introdução">Introdução&lt;/h1>
&lt;p>O &lt;a href="https://www.microsoft.com/pt-br/microsoft-365/business/task-management-software">Ms Planner&lt;/a> é uma das ferramentas disponíveis para gestão de projetos, que se destaca pela gestão visual das atividades, possibilidade de colaboração e pela facilidade de uso.&lt;/p>
&lt;p>Uma das principais dificuldades encontradas (por mim) é adicionar tarefas de um projeto, que por motivo de facilidade de acesso, estão em um arquivo &lt;code>.xlsx&lt;/code> do &lt;a href="https://www.microsoft.com/pt-br/microsoft-365/excel">Ms Excel&lt;/a>. Muitas vezes há dezenas de linhas com atividades de diferentes datas de início e de conclusão, fato que dificulta a opção pela ferramenta &lt;strong>Ms Planner&lt;/strong>, já que seria necessário adicionar as tarefas manualmente e uma a uma.&lt;/p></description></item><item><title>Análise de dados com python</title><link>https://mthwz.github.io/post/2023/analise_dados/</link><pubDate>Sat, 14 Jan 2023 23:06:35 +0100</pubDate><guid>https://mthwz.github.io/post/2023/analise_dados/</guid><description>&lt;h1 id="análise-de-dados-com-python">Análise de dados com python&lt;/h1>
&lt;p>A carreira de analista de dados ou engenheiro de dados, possui grande demanda no mercado nacional e internacional. Uma pesquisa de 2021 do site &lt;a href="https://canaltech.com.br/startup/demanda-por-profissionais-de-dados-vai-a-quase-500-salarios-chegam-a-r-22-mil-192808/">Canaltech&lt;/a>, mostrou uma demanda de mais de &lt;strong>420 mil&lt;/strong> profissionais na área entre os anos de 2019 e 2024, sendo que no Brasil são formados &lt;strong>42 mil&lt;/strong> profissionais ano.&lt;/p>
&lt;p>Estes fatos me motivaram a buscar informações e assistar a algumas aulas disponíveis em plataformas como o youtube. Há muita informação disponível, de forma gratuita, a respeito do tema em canais brasileiros e internacionais. Em todos os videos que assisti, todos sempre orientaram a buscar algum tema interessante, buscar um banco de dados representativo do tema escolhido e &amp;ldquo;por a mão na massa&amp;rdquo;.&lt;/p></description></item><item><title>Forma de otimizar a criação de ATAs de reunião</title><link>https://mthwz.github.io/post/2022/ata/</link><pubDate>Fri, 30 Dec 2022 22:21:09 +0100</pubDate><guid>https://mthwz.github.io/post/2022/ata/</guid><description>&lt;h1 id="elaboração-de-ata-de-reunião">&lt;strong>Elaboração de ATA de Reunião&lt;/strong>&lt;/h1>
&lt;p>Uma das formas de formalizar os assuntos tratados de uma reunião de projeto é a elaboração de uma ATA de reunião.&lt;/p>
&lt;p>Há diversas formas de confeccionar uma &lt;strong>Ata&lt;/strong> de reunião, uma das formas mais utilizadas é a elaboração de um documento &lt;code>.docx&lt;/code> básico, com as anotações de algum participante da reunião (normalmente o gerente do projeto, ou o responsável pelo projeto), que será posteriormente encaminhado via e-mail para todos os participantes.&lt;/p></description></item><item><title>Criando cartelas de BINGO!</title><link>https://mthwz.github.io/post/2022/bingo/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 22:13:01 +0100</pubDate><guid>https://mthwz.github.io/post/2022/bingo/</guid><description>&lt;h1 id="cartelas-de-bingo">Cartelas de BINGO!&lt;/h1>
&lt;p>Durante a pandemia, foi necessário encontrar outras formas de arrecadar fundos para ajudar os 3 asilos, ajudados por voluntáios da &lt;a href="https://www.eel.usp.br/">Escola de Engenharia de Lorena (EEL-USP)&lt;/a> da entidade, sem fins lucrativos, &lt;a href="https://www.instagram.com/idosoamigo/">Idoso Amigo&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Uma forma encontrada foi a da execução de um BINGO. Tentando otimizar o trabalho de elaboração das cartelas, encontrou-se uma forma de criação das &lt;strong>1500&lt;/strong> cartelas, com auxilio de programação em linguagem &lt;a href="https://www.python.org/">python&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Para isso contei com a ajuda de 2 pessoas que me ajudaram na elaboração do codigo, &lt;a href="https://www.linkedin.com/in/aluizgc/">André Luiz Guimarães de Castilho&lt;/a> e &lt;a href="https://www.linkedin.com/in/theusml/">Matheus Magalhães Lotufo&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>About</title><link>https://mthwz.github.io/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mthwz.github.io/about/</guid><description>about</description></item></channel></rss>